\documentclass[17pt,a4paper]{extarticle}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{aurical}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{eso-pic,graphicx}
\usepackage[top=4cm, bottom=3cm, outer=3cm, inner=3cm]{geometry}


\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\title{Drahan}
\date{ }
%\author{Fabian Schaub}


\begin{document}
%	\Fontlukas
	\pagenumbering{Roman}	
		
	\maketitle
%	\AddToShipoutPictureBG{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{bg}}
	\pagebreak
	%\tableofcontents
	%\pagebreak
	
	
	\section*{\Fontlukas An den Abenteurer}
	
	All jenen, die sich nach Drahan wagen, sollte gesagt sein, dass sie keine freundliche Welt erwartet. Es erwarten sie Monster, Diebe, Betrüger und Verräter, aber auch Helden und vertrauenswürdige Gesellen.
	
	\medskip
	Um den Neulingen ihre Ankunft zu erleichtern, hat ein Gelehrter von Drahan einige Seiten von Informationen zusammengestellt. Diese sollten es dem Abenteurer ermöglichen, besser nach seiner Ankunft zu überleben. Die Folgenden sind die genannten Seiten.
	
	\bigskip
	\bigskip
	Gleich zu Anfang noch ein Rat: Wähle deine Gefährten weise!
	
	
	\pagebreak
	\section*{\Fontlukas Geographie}
	
	Drahan\footnote{Drahan: Zwergisch, Bedeutung "Erzland"} ist eine Region im Norden des Gebirgszugs Palaseji\footnote{Palaseji: Drudsch, Bedeutung "große Wand"}. Die Hauptsiedlungsräume befinden sich im Süden und Osten von Drahan, während der Nordwesten fast nur von Bergarbeitern bewohnt wird. Der Austausch zwischen Südosten und Nordwesten gestaltet sich dabei nicht leicht, da das Gebirgsmassiv Kulahan\footnote{Kulhan: Zwergisch, Bedeutung "Erzberge"} von Nordost nach Südwest Drahan fast in Zwei teilt. Es gibt zwei Straßen die die Siedlungsräume verbinden. Die Südstraße umrundet das Massiv im Süden und die Erzpassage führt durch ein Hochtal mitten durch die Kulahan.
	
	\subsection*{\Fontlukas Der Süden}
	
	Im Süden der Kulahan befindet sich ein Plateau auf dem viele Bauern wohnen und Landwirtschaft betreiben. Es gilt als Heimat der Sorglosen, da die Böden sehr fruchtbar, die Umwelt ruhig und die Gesellschaft entspannt ist. Das einzig Störende, sagen die Einwohner, sind die Besucher aus dem Osten, die in ihre heile Welt eindringen.
	
	\subsection*{\Fontlukas Der Osten}
	
	Der Osten ist von Handel und Transit geprägt. Aus dem Norden kommen Händler um verschiedenste Güter zu verkaufen und/oder Erz zu kaufen. Der Hauptumschlagplatz ist die Stadt Telhan\footnote{Telhan: Zwergisch, Bedeutung "Erzlager"}, das sich im äußersten Südosten am Fluss Koloosi\footnote{Koloosi: Gnomisch, Bedeutung "Lebensader"} liegt. Am Hafen von Telhan ist immer Hochbetrieb. Ständig werden Boote mit Erz befüllt und den Koloosi hinab geschickt.
	
	Über der Stadt, im Norden, befindet sich die Burg des Herrschers über Dalhan, König Lockla. Nordöstlich davon sind weite Wälder, die er zum jagen nutzt, und Nordwestlich befindet sich die Nordstraße, die von den Händlern aus dem Norden genutzt wird.
	
	\subsection*{\Fontlukas Der Nordwesten}
	
	Kalte Kalkfelsen, karge Äcker, und dunkle Sümpfe prägen das Bild des Nordwestens. Niemand, außer den Angestammten, will hier wirklich leben. Dennoch finden sich immer wieder Glücksritter die mit seltenen Erzen zu Reichtum gelangen wollen und hierher kommen. Diese haben es alles andere als leicht: Die eingeschworene Gesellschaft der Bergleute hier will keine Besucher, keine Neulinge, keine Unbekannten. In gewisser Weise nachvollziehbar, weil das karge Land nicht mal sie versorgen kann. Sie sind angewiesen auf Versorgung aus dem Südosten, die sie bei jeder Erzlieferung beim Rückweg mitnehmen. 
	
	
	\subsection*{\Fontlukas Kulahan}
	
	Ein schroffes Gebirge, das das Land teilt. Es besteht aus der Süd- und der Nordkette, welche durch ein Hochtal getrennt sind. Durch dieses führt die Erzpassage, ein nicht ungefährlicher Weg. Wenn die Bergleute wieder einmal ihre mit Erz beladenen Karren durch das Tal ziehen, werden sie meist schon von so manchem Bergbewohner erwartet.
	
	Kuldracko\footnote{Kuldracko: Zwergisch, Bed. "Drachenberg"}, der höchste Berg der Kulahan, ragt im Westen der Nordkette empor. Für die Einheimischen des Nordwestens ist er Hauptabbaugebiet für Erz. 
	
	Der Westen der Südkette, in mitten eines Kessels, ist ein unscheinbarer Felsen. Kultinna\footnote{Kultinna: Zwergisch, Bed. "der schlafende Berg"}, das Heiligtum der Bergarbeiter. Sollte jemand ihn besteigen oder gar Erz in ihm suchen, so glauben sie, wird der Berg großes Unheil über sie bringen.
	
	
	\pagebreak
	\section*{\Fontlukas Bewohner}
	
	Gnome, Zwerge und Menschen sind die zahlreichsten Gesellen. Zwerge, wie Menschen, sind meist als Bergarbeiter oder Bauern tätig, verstehen sich meist und vermischen sich in der Gesellschaft sehr stark. Die Gnome hingegen sind nicht so sehr in den Reihen der Bergarbeiter zu finden. Ihre Betätigungsfelder sind eher Wissenschaft, Ingenieurswesen und Handel, weil ihre kleinen, im vergleich zu Zwergen, schmächtigen Körper nicht wirklich zur Bergarbeit taugen.
	
	Auch Elfen sind öfter anzutreffen. Sie kommen meist aus den im Norden von Drahan angrenzenden weiten Wäldern von Paladur\footnote{Paladur: Drudsch, Bedeutung "große Weite"}, um seltene Erze zu kaufen.
	
	In Telhan trifft man auch des öfteren Tieflinge und Halblinge an. Die Halblinge, angelockt vom boomenden Handel, haben Handelsnetzwerke in alle Welt aufgebaut und genießen hohes Ansehen in der Händlergilde. Tieflinge wiederum, mussten meist aus den Städten im Norden hierher fliehen, weil die Hochelfen von Paladur sie vertrieben haben.
	
	\medskip
	Hämmern und Schlagen prägen die Klangkulisse des Nordwestens. Eine kleine Schmiedegilde stellt Waffen und Werkzeug für die Bergleute her. Die Schmiede werden dabei von einer Handvoll Ingenieuren unterstützt, die sie mit Plänen und Erfindungen versorgen. Jene Gnome, die sich nicht als Ingenieure bewiesen haben, müssen sich für die Gold- und Silbersucher als Sucher und Stollenkriecher anstellen lassen, weil sie zwar nicht stark, aber klein und unauffällig sind.
	Beim Erzabbau sind die Rollen klar eingeteilt: Die Stärksten wechseln sich am Schwert oder der Axt und dem Pickel ab; Die Schwächsten, meist Gnome, kriechen in die Schmalsten Stollen um jeden Rest von edlem Erz herauszuklopfen, oder begeben sich auf die gefährliche Suche nach neuen Erzadern. Der Rest ist mit dem Transport des Erzes und der Verpflegung beschäftigt.
	
	\smallskip
	Im Nordwesten herrscht, im Gegensatz zum Rest von Drahan, tiefer Aberglaube. Die Leute hier haben ihre eigenen Rituale, Ge- und Verbote und Mythen. Der Wichtigste davon ist der Mythos von Albmir und Fabmir, der die Entstehungsgeschichte des Landes und der Berge erzählt. 
	
	
	
	
	
	\pagebreak
	\section*{\Fontlukas Albmir und Fabmir}
	
	In der alten Zeit, in der das Land von Orks, Dämonen, Drachen und Wildnis beherrscht wurde, lebten zwei Zwergenbrüder inmitten eines großen Sumpfes. Sie lebten von dem, was die Wildnis ihnen anbot: Wurzeln, Kräuter, Obst und Wild. Weil der Sumpf so verschlungen und groß war, mussten sie sich nicht mit den Orks und anderen Bestien auseinandersetzen. Lediglich Geister und Dämonen waren ein Problem, doch sie wussten sich zu helfen.
	
	\medskip
	Die Ruhe, in der sie leben konnten, hielt aber nicht auf ewig. Im Frühling, nach einem milden Winter, kam ein Drache und siedelte sich nahe ihres Sumpfes an. Er wütete und jagte alles, was seine Aufmerksamkeit erregte. Er fraß und entführte Orks, brannte die Wälder nieder und stahl was ihm wertvoll erschien. All das häufte er auf. Über Jahre entstanden Berge von Metall, Holz, Stein und verrottendem Fleisch.
	
	\medskip
	Die Zeiten verschlechterten sich für die Brüder. Die Berge des Drachen stauten den Wasserzufluss aus dem Norden und ihr Sumpf wurde immer giftiger und fing an auszutrocknen. Dadurch mussten sie sich immer öfter gegen Orkangriffe wehren.
	
	\bigskip
	Eines Sommerabends waren Albmir und Fabmir gerade dabei Feuerholz zu sammeln, als Horden von Orks in den Sumpf einfielen. Die meisten von Ihnen sahen schon sehr abgemagert aus und machten sich über das Hab und Gut der Brüder her. Albmir und Fabmir versteckten sich im Wald in der Nähe und sahen wehmütig dem Treiben zu. Als die Orks die Essensvorräte entdeckten, brach Chaos unter ihnen aus. Sie fingen an, sich gegenseitig für jedes bisschen Essen zu bekämpfen und zerstörten dabei das gesamte Haus.
	
	\medskip
	Bei dem Anblick konnte sich Fabmir nicht mehr beherrschen. Er packte seine Axt und stürmte auf die Orks los. Albmir rief ihm noch nach, doch es war zu spät. Fabmir hörte nicht, was er rief.
	
	\medskip
	Die Flügelschläge und das Brüllen waren von weitem zu hören. Albmir vergrub sich in einer der kleinen Höhlen, die sie als Versteck angelegt hatten. Er hörte die Schreie der Orks, das klirrende Metall der Schwerter und Äxte, das ohrenbetäubende Brüllen des Drachen und sah das rote Licht vom Feuer durch den Höhleneingang flackern.



	\medskip
	Als alles vorbei war, kroch Albmir aus seinem Versteck und rief nach seinem Bruder, doch die einzige Antwort, die er bekam, war das Knacken von glühendem Holz. Wie in Trance nahm er ein Schwert vom Boden auf und lief Richtung Drachenhügel. Seine Lungen brannten von der Asche in der Luft, das noch glühend heiße Schwert verbrannte seine Handfläche. 
	
	\medskip 
	Er lief durch das tote Land bis zum Fuße des Drachenhügels und begann ihn zu erklimmen. Sein Hals schmerzte jedes mal wenn er nach seinem Bruder rief. Verzweifelt stieg er weiter über den Schutt, bis er auf einen Hügel kam. Dann sah er ihn unter sich, den Drachen. Er machte sich gerade über die erbeuteten Orks her. Wut überkam Albmir und er stürzte sich auf den Drachen. Er wusste, dass er am Boden keine Chance hatte, also sprang er bevor der Drache reagieren konnte auf seinen Rücken. An einem Horn am Rücken fand er halt und versuchte seine Klinge in den Drachen zu Stoßen, doch er kam nicht durch den Panzer. Der Drache fing an, wild mit seinen Schwingen zu schlagen und erhob sich in die Lüfte. Die Manöver die der Drache flog setzten Albmir zu. Er verlor die Orientierung und wusste, dass er sich nicht mehr lange halten konnte.
	
	\medskip
	Inmitten eines Manövers fiel Albmirs Blick auf den Hals des Drachen. Er sah die Axt seines Bruders. Sie steckte in der Seite des Halses nahe dem Kopf. Ohne zu zögern sprang er in Richtung Hals, doch im selben Moment in dem er das Horn losließ, schüttelte ihn der Drache ab.
	
	\medskip
	Albmir fiel. Er sah schon sein Ende kommen, als sich die Zähne des Drachen in sein Bein bohrten. Er hatte ihn gepackt und wollte ihn zum Hügel bringen. Mit dem Schwert wild fuchtelnd versuchte Albmir, sich zu befreien. Dann ein Klirren. Albmir sah nach oben und sah die Axt. Schnell packte er die Axt mit der freien Hand und rammte das Schwert mit der anderen direkt in die selbe Wunde.
	
	\medskip
	Vor Schmerz brüllte der Drache und Albmir fiel heraus. Mit dem Schwert in der einen und der Axt in der anderen Hand fiel er zur Erde zurück. Der Drache wand sich noch einige Sekunden vor Schmerz, erlag aber der Verletzung und Stürzte zu Boden.


		
\end{document}